[
  {
    "question": "ICAO Annex 17 mengatur tentang \u2026.",
    "options": [
      "aerodromes",
      "heliport",
      "Security",
      "avation Security Manual"
    ],
    "answer": "Security"
  },
  {
    "question": "Penerbangan sipil diatur dalam undang-undang \u2026",
    "options": [
      "1 Tahun 2009",
      "22 Tahun 2009",
      "17 Tahun 2008",
      "23 Tahun 2007"
    ],
    "answer": "1 Tahun 2009"
  },
  {
    "question": "Program Keamanan Penerbangan Nasional diatur dalam..",
    "options": [
      "PM 80 Tahun 2017",
      "PM 51 Tahun 2020",
      "KM 211 Tahun 2020",
      "PM 137 Tahun 2015"
    ],
    "answer": "PM 80 Tahun 2017"
  },
  {
    "question": "Dokumen tertulis yang memuat peraturan, prosedur dan langkah-langkah pengamanan yang diambil untuk melindungi penerbangan dari tindakan melawan hukum., merupakan pengertian dari \u2026.",
    "options": [
      "Program Keamanan Penerbangan Nasional",
      "program Keamanan Bandar Udara",
      "program Keamanan Angkutan Udara",
      "program Keamanan Navigasi Penerbangan"
    ],
    "answer": "Program Keamanan Penerbangan Nasional"
  },
  {
    "question": "Manakah dari pilihan berikut yang wajib memiliki program keamanan penerbangan \u2026",
    "options": [
      "bandar Udara",
      "airlines",
      "penyelenggara Navigasi Penerbangan",
      "Jawaban A, B, dan C benar"
    ],
    "answer": "Jawaban A, B, dan C benar"
  },
  {
    "question": "Kawasan di daratan dan/atau perairan dengan batas-batas tertentu yang digunakan sebagai tempat pesawat udara mendarat dan lepas landas, naik turun penumpang, bongkar muat barang, dan tempat perpindahan intra dan antarmoda transportasi, yang dilengkapi dengan fasilitas keselamatan dan Keamanan Penerbangan, serta fasilitas pokok dan fasilitas penunjang lainnya, merupakan pengertian dari\u2026",
    "options": [
      "Bandar Udara",
      "heliport",
      "lapangan terbang",
      "helideck"
    ],
    "answer": "Bandar Udara"
  },
  {
    "question": "Apron adalah\u2026",
    "options": [
      "Suatu area bandar udara di darat yang telah ditentukan untuk mengakomodasi pesawat udara dengan tujuan naik turun penumpang, bongkar muat kargo, penumpang, surat, pengisian bahan bakar, parkir, atau pemeliharaan pesawat udara.",
      "bagian dari bandar udara yang digunakan untuk lepas landas (take-off), pendaratan (landing) dan taxiing pesawat udara.",
      "kawasan di daratan dan/atau perairan dengan batas-batas tertentu yang hanya digunakan sebagai tempat pesawat udara mendarat dan lepas landas",
      "bagian dari bandar udara yang dipergunakan sebagai tempat pemeliharaan atau pekerjaan pembangunan/konstruksi yang sedang berjalan yang dapat membahayakan keselamatan operasi pesawat udara"
    ],
    "answer": "Suatu area bandar udara di darat yang telah ditentukan untuk mengakomodasi pesawat udara dengan tujuan naik turun penumpang, bongkar muat kargo, penumpang, surat, pengisian bahan bakar, parkir, atau pemeliharaan pesawat udara."
  },
  {
    "question": "Daerah pergerakan pesawat udara (movement area) adalah..",
    "options": [
      "bagian bandar udara yang digunakan untuk lepas landas (take-off), mendarat (landing) dan taxiing pesawat udara, yang terdiri dari daerah manuver dan apron.",
      "Bagian dari bandar udara yang digunakan untuk lepas landas (take-off), pendaratan (landing) dan taxiing pesawat udara, tidak termasuk apron.",
      "bagian dari bandar udara yang dipergunakan sebagai tempat pemeliharaan atau pekerjaan pembangunan/konstruksi yang sedang berjalan yang dapat membahayakan keselamatan operasi pesawat udara.",
      "area bandar udara di darat yang telah ditentukan untuk mengakomodasi pesawat udara dengan tujuan naik turun penumpang, bongkar muat kargo, penumpang, surat, pengisian bahan bakar, parkir, atau pemeliharaan pesawat udara"
    ],
    "answer": "bagian bandar udara yang digunakan untuk lepas landas (take-off), mendarat (landing) dan taxiing pesawat udara, yang terdiri dari daerah manuver dan apron."
  },
  {
    "question": "Berikut ini yang bukan merupakan fasilitas sisi udara bandar udara adalah\u2026",
    "options": [
      "Area lapor diri (check in area)",
      "apron (ramp)",
      "hangar",
      "R.E.S.A"
    ],
    "answer": "Area lapor diri (check in area)"
  },
  {
    "question": "Berikut ini adalah definisi sabotase menurut program keamanan penerbangan nasional adalah\u2026",
    "options": [
      "suatu ancaman lisan atau tulisan dari seseorang yang tidak diketahui atau sebaliknya, yang menyarankan atau menyatakan, apakah benar atau tidak, bahwa keselamatan dari sebuah pesawat udara yang dalam penerbangan atau di darat, atau bandar udara atau fasilitas penerbangan, atau seseorang mungkin dalam bahaya",
      "Suatu tindakan pengrusakan atau penghilangan terhadap harta benda, yang dapat mengancam atau menyebabkan terjadinya tindakan melawan hukum pada penerbangan dan fasilitasnya.",
      "Jawaban A dan B benar",
      "Jawaban A, B, dan C salah."
    ],
    "answer": "Jawaban A dan B benar"
  },
  {
    "question": "Berikut ini adalah definisi ancaman bom menurut program keamanan penerbangan nasional adalah\u2026",
    "options": [
      "Suatu ancaman lisan atau tulisan dari seseorang yang tidak diketahui atau sebaliknya, yang menyarankan atau menyatakan, apakah benar atau tidak, bahwa keselamatan dari sebuah pesawat udara yang dalam penerbangan atau di darat, atau bandar udara atau fasilitas penerbangan, atau seseorang mungkin dalam bahaya",
      "suatu tindakan pengrusakan atau penghilangan terhadap harta benda, yang dapat mengancam atau menyebabkan terjadinya tindakan melawan hukum pada penerbangan dan fasilitasnya.",
      "Jawaban A dan B benar",
      "Jawaban A, B, dan C salah."
    ],
    "answer": "Jawaban A dan B benar"
  }
]